{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026700",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대강면"
    },
    "text": "大綱面 (대강면)\\n\n全羅北道南原市\\n\n1914年の行政区域改編で生まれた全羅北道南原市の南西部に位置した大江面は、面の東側には金池面と周生面があり、西側と北側は淳昌郡と接し、南側は谷城郡と接している。 大江面は豊岳山と文徳峰、古里峰につながる山脈が東に長く伸びており、蟾津江が面を丸く囲んで東に流れ清渓洞渓谷を経て金池面につながる。 大江面の所在地である沙石里をはじめ、13里を管轄する。 この面の地名は、大江面になる前の1914年に初めてできた。 大江面の名前は順子江が流れる姿が帯のように巻いて流れることから「帯」の字と「江」の字を合わせて大江面に指定されたと伝えられている。 朝鮮時代には南原府が管轄する48部屋の中で、絹小谷部屋、チョランバン、生チョボルバン一帯に該当するところだった。 高麗時代には芳山渡し場と金灘渡し場があり、昔からここには宝有郷という地名があったと推定される。 この地域は南原府の関門から絹小谷坊40里、チョラン坊40里、生チョボル坊45里離れた地域だった。 大江面周辺には東里名称が多く確認され、海東地図には絹小谷坊が表示されている。 この地図には絹小谷坊、草浪坊、生鳥伐坊の初経と終経距離がそれぞれ記録されている。 絹小谷坊の左側には方洞提言が描かれており、生鳥伐坊の右側には火山と飛紅峙が描かれている。 大江面は1914年に豊山里、水紅里、松垈里など13ヶ里で構成され、1995年には南原市と南原郡が統合され南原市大江面に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "大江面はどこに位置していますか？",
            "answer": "大江面は全羅北道南原市の南西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大江面の東側にはどのような面がありますか？",
            "answer": "大江面の東側には金池面と周生面があります。"
        },
        {
            "question": "大江面はどのような山脈に囲まれていますか？",
            "answer": "大江面は豊岳山と文徳峰、古里峰につながる山脈が東に伸びており、蟾津江が面を囲んでいます。"
        },
        {
            "question": "大江面の所在地はどこですか？",
            "answer": "大江面の所在地は沙石里です。"
        },
        {
            "question": "大江面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "大江面の名前は順子江が帯のように巻いて流れることから「帯」と「江」を合わせて指定されました。"
        },
        {
            "question": "大江面は何里を管轄していますか？",
            "answer": "大江面は沙石里を含む13里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "大江面は何年に初めてできましたか？",
            "answer": "大江面は1914年に初めてできました。"
        },
        {
            "question": "大江面の周辺にはどのような地名が確認されていますか？",
            "answer": "大江面の周辺には東里などの地名が多く確認されています。"
        },
        {
            "question": "南原府の関門から大江面までの距離は何里ですか？",
            "answer": "南原府の関門から大江面までの距離は絹小谷坊40里、チョラン坊40里、生チョボル坊45里でした。"
        },
        {
            "question": "大江面はどの年に南原市に指定されましたか？",
            "answer": "大江面は1995年に南原市に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 467,
        "QA": 349
    }
}